美斯的時薪為149,115港元

西媒曝光天價合約 美斯4年袋52億

西班牙報章《El Mundo》周六（30日）報道，稱他們獲得了西甲球隊巴塞隆拿隊長美斯（Lionel Messi）合約的一份副本，報道指當中的數字，令美斯的合約成為體壇史上最豐厚的合約。

根據報道，如果美斯能夠符合一系列條件的話，他與巴塞的4年合約最高總值5.55億歐元（約52.25億港元）。這份合約是在2017年11月簽署的，並將於6月30日屆滿，如果雙方未有在合約到期前就續約達成協議，美斯在今季結束後將可以自由身離隊；按照規例，美斯現時已經可與其他球隊就季後以自由身加盟一事展開洽談。

如果4年總值52.25億港元薪酬的概念過於複雜的話，拆開來所得的數字，就是美斯每年人工約為13億港元，他每月薪水為1.08億港元，工作1天就可以賺取超過357萬港元。以1天有24小時來算，美斯的時薪為149,115港元，如果美斯日睡8小時的話，即使他在休息時也進賬逾119萬港元。

報道同時指，巴塞向美斯開出的豐厚合約，是導致球隊現時財政堪憂的原因之一。據報巴塞目前負債高達10億歐元，當中與球員薪酬相關的金額就幾近75%。《El Mundo》的報道披露，美斯與球隊的30頁合約列明，巴塞每季要向該名阿根廷球星支付1.38億歐元薪金，當中包括了在2017年同意續約的1.15億歐元簽約獎金，以及接近7,800萬歐元的「忠誠獎金」。

現年33歲的美斯曾經在去年夏天尋求離隊，指自己的合約當中存有容許他免費離隊的條款，惟巴塞方面堅稱在美斯提出理據時，有關條款已然逾期（相關報道：【西甲】美斯遞交轉會呈請 要求今夏離開巴塞）。美斯下堂求去的風波觸發了時任巴塞會長巴杜美（Josep Maria Bartomeu）在去年10月呈辭；巴塞新任會長的選舉原定在上周日（24日）舉行，惟因為新型肺炎疫情的關係而延至3月。

為啖氣留多一年，出年要free佢走
變左收少1億轉會費同比多1年億幾人工

我巴有人情味
唔係下下講錢嘅

攬鈔巴

咁多億，究竟點生活

去祖記

貧窮會限制思想

我係，所以先問

香港啲富豪有錢過佢多多聲啦，咪就係咁生活囉

點解班鬼佬鍾意用「.」分開銀碼？

西班牙稅率
係咪有一半係薪俸稅

西班牙好似5成幾稅，得一半係落自己袋

歐洲 「.」 係等於我地嘅 「,」
歐洲 「,」 係等於我地嘅 「.」
好似十萬蚊
€100.000,00
$100,000.00

公司比

買下飛機 買下地 做少少生意都用左啦⋯⋯

諗起以前間中有新聞話美斯好好人，借唔少錢幫朋友
間餐廳又會請窮人食野之類

食飯 沖涼 訓練 扑野 撚狗 親子時間 比賽

佢話過晚晚都好早訓 無夜生活
無比賽既話 一訓練完就返去湊仔 超級好老豆

養呢條柒頭，唔怪得搞到巴又無鬥志，又要破產

朋友都係得牙蘇

去街坐直昇機，eg高比

好撚慘 熟個d都離開晒巴塞
以前可以同so9一齊湊仔返放學
MSN 時代 應該佢過得最開心

吸血鬼咁對個母會要母會破產為止

呢度班疤狗比錢既

唔怪得上年打打下官司都突然宣布寧願留低啦